美太空司令部擬與日本加強合作 強化太空戰力

美太空司令部擬與日本加強合作 強化太空戰力

「Breaking Defense」12日報導，美國太空司令部（SPACECOM）宣布將與日本強化正式合作關係，雙方已就合作備忘錄內容展開協商，代表日本有望加入加州范登堡太空基地內的跨國太空合作辦公室，與美、德、法、英等國家，共同協調太空政策與聯合戰術等，強化跨國太空合作。

美國太空軍軍令部長雷蒙上將2月赴國會作證時，就已透露日本將加入太空司令部跨國合作行列，他強調，跨國太空合作辦公室旨在讓來自合作國家的聯絡官，共同研擬太空相關政策，以及太空作戰之聯合戰術、技術及程序等，以強化太空戰力。除了日本外，目前也正在推動南韓與義大利加入。

SPACECOM司令狄金森上將就任以來，積極推動太空多邊合作關係，尤其是在印太區域，藉此嚇阻中共逐漸崛起的太空力量。太空軍參謀主任阿瑪格諾中將也說，太空軍視聯盟為美軍成功關鍵，「美國絕不單打獨鬥」。

美國太空軍去年12月宣布，與日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）國家太空政策辦公室簽署備忘錄，由太空軍「太空暨飛彈系統中心」（SMC）打造的光學感測器，預計在2023與2024年利用日本衛星，自日本種子島太空中心發射升空。美軍新聞稿並指出，強化太空覺知能力將是美日太空合作的第一步，將以此備忘錄為基礎，進一步深化合作。

整高達？

一開打，即時射晒啲北斗衛星，變成太空垃圾，有核彈都只能自爆。

軌道戰機

幾時起side 1

太空戰士